# (ТВП) Практическая работа №1. Основы контейнеризации и CI/CD


## Задание 1

Загрузить образ веб-сервера nginx и запустить его с параметрами:

- входной порт “год_вашего_рождения:80”
- фоновое исполнение

## Задание 2

Написать программу на **любом языке** программирования, которая выполняет  задачу поиска требуемого значения в массиве случайных чисел. Требования к программе:

- Массив генерируется случайно при запуске приложения.
- Массив должен быть отсортирован по порядку.
- Выполнять поиск с помощью бинарного алгоритма.
- Размер массива - 100 чисел.
- Пользователь при запуске программы вводит искомое значение.
- Значение передаётся через параметр командной строки.

В качестве искомого значения требуется ввести сумму цифр в дате рождения студента, умноженную на два.

После чего с помощью dockerfile создать образ приложения.

## Задание 3

Найти способ воспользоваться сервисом GitLab. Разрешается локально развернуть сервис для себя или группы с помощью удалённого хостинга. Можно попробовать зарегистрироваться через Google аккаунт.

При успешном получении доступа к сервису, необходимо создать репозиторий для проекта из задания 2 и загрузить всю исходную базу.

Далее, согласно [гайду](https://docs.gitlab.com/ee/ci/), настроить собственный gitlab-runner для проекта и написать сценарий .gitlab-ci.yml, содержащий две стадии:

1. Сборка приложения (любой линтер, если это скриптовой язык)
2. Тестирование приложения

В качестве параметра искомого значения для тестирования приложения использовать переменные окружения самого GitLab (то есть, без хардкода в сценарии).

## Задание 4

Модернизировать приложение таким образом, чтобы оно было частью бэкенд сервиса – для этого можно использовать любой фреймворк (FastAPI, ASP.NET, Django, Spring Boot, etc…). 

Требования следующие:

- Пользователь отправляет на энд-поинт сервиса один запрос, содержащий искомое число.
- Сервер возвращает либо индекс в массиве, где это число расположено, либо -1, если его нет.
- При **первом запуске сервера** массив генерируется с нуля.
- Значения массива сохраняются в базу данных redis и загружаются оттуда при последующих перезапусках сервера.
- Приложение принимает запросы на порт 8080.

Иными словами, необходимо написать docker-compose.yml файл, который будет содержать в себе описания сборки и запуска приложения (app), сборки и запуска базы данных (redis).

Внести в сценарий .gitlab-ci.yml изменения таким образом, чтобы приложение поднималось в контейнере на хостинге, где расположен gitlab-runner (как правило, это может быть локальный компьютер).